---
author: lullis
categories:
- Bits
- Notícias
comments: true
date: "2009-03-06T14:00:53Z"
slug: bits4dev-passado-e-futuro
theme:
  name: twitter
title: Bits4Dev - Passado e futuro
wordpress_id: 464
---


	
  * Nokia começando a perceber que [celulares e computadores não são tão diferentes assim](http://www.vnunet.com/vnunet/news/2237395/nokia-looking-build-laptops). A [parceria com o Skype](http://about.skype.com/2009/02/skype_and_nokia_partner_to_int.html) pode ser o indício de que eles querem [independência das operadoras](http://finance.yahoo.com/news/Furious-UK-Operators-Want-paidcontent-14495285.html).

	
  * Falar sobre "Convergência Digital" é coisa de marqueteiro. O que interessa mesmo é convergência homem-máquina. Quanto tempo até podermos comprar um [olho biônico](http://news.bbc.co.uk/1/hi/health/7920600.stm ) no supermercado?

	
  * Talvez pela crise econômica, talvez pelas férias forçadas do Steve Jobs, a Apple não está fazendo tanto uso da hype machine. [Atualizaram metade da linha de produtos](http://www.macrumors.com/2009/03/03/apple-quietly-bumps-15-macbook-pro-speed-256gb-ssd-option-and-new-keyboard/) e não tem metade do estardalhaço usual.

	
  * Pensando bem, o motivo do pouco interesse nas versões atuais dos produtos da Apple é o fato de mais [ninguém construir computador como antigamente](http://thegeekreview.com/2008/04/25/steampunk-mac-mini/).

	
  * Eu quero ter um programa só - o Pidgin, por exemplo, para ser softphone e programa de IM. Será que agora o [Skype disponibilizou o seu codec sem cobrar royalties](http://share.skype.com/sites/en/2009/03/silk_now_available_for_free.html), alguém vai criar um serviço que oferece VoIP em cima do Jabber? Quanto tempo para a tecnologia disponibilizada pelo Skype-a-empresa acabar por tornar obsoleto Skype-o-cliente?

	
  * Falando em obsolescência: que o produto do trabalho de programadores acaba tornando muitas profissões obsoletas é inegável. Mas e quando a tecnologia começar a tornar os próprios programadores obsoletos? [Qual será o futuro dos programadores](http://www.informationweek.com/shared/printableArticle.jhtml?articleID=16100697)?

	
  * Só pra acabar a lista fechando um círculo, mais uma sobre a Nokia, ao menos indiretamente. A Trolltech (adquirida pela Nokia no ano passado, tá?) lançou a versão 4.5 do QT. Apesar da grande lista de [novas features](http://arstechnica.com/open-source/news/2009/03/first-look-qt-45-rocks-for-rapid-cross-platform-development.ars), o interessante é que agora o código fica disponível sob LGPL, permitindo que desenvolvedores de aplicações comerciais usem o ambiente de desenvolvimento multi-plataforma sem ter que adquirir a licença comercial.


